\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[cyr]{aeguill}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}


\title{Reconnaissance des espèces de plantes grâce à la forme de leurs feuilles}

\author{Marie Lavigne, Thibaud Levasseur, Nicolas Monet}

\begin{document}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Introduction}
\input{intro.tex}
\newpage

\section{Description des données}
\input{description.tex}
\section{Traitement des données}
\input{Calcul.tex}
\input{SVM.tex}
\input{KPPV.tex}

\newpage
\section{Conclusion}
Avec nos données de test (16 et 12 feuilles de 2 types différents) nous obtenons un taux de réussite de 100 \%.\\
Le temps d'apprentissage pour chaque image traité est d'environ une seconde. \\
Le temps d'exécution, quant à lui est autour d'une seconde, temps utilisé très majoritairement par la détermination des caractéristiques de la feuille. 
En conclusion nous pouvons dire que l'algorithme KPPV est rapide (et pourrait même l'être encore plus avec un appareil plus performant) mais aussi très efficace dans notre cas de test.
Il est cependant important de relativiser cette efficacité puisque nous avons sciemment choisi des feuilles de formes peu semblables. Il serait donc intéressant dans une extension de ce projet, de voir si des feuilles d'espèces de plantes différentes mais ayant des formes similaires auraient un taux de reconnaissance aussi élevé et si tel n'était pas le cas, quelles améliorations apportées.
\newpage
\section{Annexes}
Concernant le code: le programme utilise une fonction TIMVecteur qui renvoie un vecteur avec les caractéristiques de la feuille dans l'image passée en paramètre. Cette fonction est utilisée par le script createData, qui préalloue une matrice de taille fixe et arbitraire.
\smallbreak
Donc, si on modifie la taille du vecteur retourné par TIMVecteur, il faut modifier la ligne 4 de createData.m :
\begin{verbatim}
TIMVECTEUR_SIZE = 6;
\end{verbatim}
et changer 6 en la nouvelle taille de vecteur.

\paragraph{}
Le 5e élément du vecteur retourné par TIMVecteur vaut toujours 0. Ce paramètre correspond à la circularité, et causait des problèmes de calcul avec SVM. Nous avons donc omis ce paramètre.

\paragraph{}
Une amélioration possible (et probablement prioritaire) est la récupération automatique des données: pour l'instant, il faut spécifier à la main dans quels dossiers récupérer les données d'apprentissage, donner un label unique à chaque classe de données, et faire correspondre chaque label à un nom (fonction labelToName).
\smallbreak
A l'avenir il faudrait un dossier 'données' qui contiendrait un dossier par classe, et utiliser le nom de ces dossiers comme label pour nos données.

\end{document}
